
2013-06-24T17:36:0Z
politika
Türkiye'nin en uzun süreli belediye başkanı unvanına sahip olan Antalya Finike Belediye Başkanı Nail Dülgeroğlu, altıncı defa belediye başkanı seçilirse Guinness Rekorlar Kitabı'na aday olacağını bildirdi. Finike Belediye Başkanı Nail Dülgeroğlu, açıklamasında, beş yıl üst üste belediye başkanı seçilen tek belediye başkanının kendisi olduğunu söyledi. Dünya genelinde yaptığı araştırmaya göre, 6 yıl üst üste belediye başkanı seçilen Almanya'nın Kuzey Ren Westfalya Eyaleti'nde bir belediye başkanı olduğunu belirtti. Dülgeroğlu, Almanya'da belediye başkanlığı seçimleri 4 yılda bir yapıldığı için bu belediye başkanının 24 yıldır görev yaptığını, Türkiye'de 5 yılda bir yapıldığı için kendisinin ise 25 yıldır belediye başkanlığı yaptığını kaydetti. Dülgeroğlu, "Allah nasip etti, 5 dönemdir Finike'de aralıksız belediye başkanlığı yapmaktayım. Allah nasip ederse 6'ncı defa halkımız sandıkta yetki verirse belediye başkanı olmak istiyorum. Türkiye'de en uzun süreli belediye başkanı unvanına sahibim. Fakat Almanya'da 6 dönem belediye başkanlığı görevinde bulunan bir belediye başkanı var. 6'ncı defa belediye başkanı seçildiğimde yıl olarak en fazla belediye başkanı unvanı ile Guinnes Rekorlar Kitabı'na başvuruda bulunacağım." diye konuştu. Finike'de ilk belediye başkanlığına, Aykut Edibali'nin Islahatçı Demokrasi Partisi'nden (IDP) seçilen Dülgeroğlu, ANAVATAN Partisi, Demokrat Parti (DP) ve Ak Parti'den seçilerek 5 dönemdir belediye başkanlığı yapıyor. Antalya bölgesinde Nail Dülgeroğlu'nun en uzun süreli belediye başkanlığını Manavgat'ın Çolaklı Belde Belediye Başkanı Hasan Coşkun, 4 dönemle takip ediyor. Çolaklı Belediye Başkanı Coşkun, 4 dönemdir DP, Bağımsız ve Ak Parti'den belediye başkanı seçildi. 3 10 4 0
